(台灣) 第二十八屆金曲獎入圍公佈

下星期二公佈入圍名單啦
好興奮

Yoga

韋禮安

盧凱彤

姐撚

床邊故事

冇Yoga同Ellen我切

佢隻碟台灣反應好似麻麻

金曲不嬲唔理hit唔hit (見上年大齡女子)

男歌手常客得杰倫一個有出碟
Yoga 方大同 真係係時候上位
女歌反而競爭大
Hebe 戴佩妮 楊乃文 娃娃
都係入圍常客
不過平時拎得多個d都無出
希望盧海彤入到圍啦！！

Pakho 今年個勢幾勁

拿認真 今隻碟大眾評價一般 作為fans嘅我今次唔睇好
單曲製作人反而有啲機

你講唱功定啲歌嘅質素

Rock mui隻碟5強夠造啦

咪就係

佢
live淨係識「尖叫聲」
每首歌佢唱嘅部分少過1/5
聲又唔係好聽
佢真係唔入圍係正常
你望下Jolin隻呸都比評審批到連女歌都無六強

個個都咁講
不過隻碟真係玩得太唔主流

隻碟雜咗啲,希望佢遲啲讀完個course會做到隻更好嘅碟擁歌王.
當年隻有所畏真係好掂,意念清晰一致又有突破,
下隻碟有咁嘅水準就好喇

yoga mayday

有所畏真係好正
好期待佢新作品

mayday

無錯
娃娃隻末路狂花都應該有啦，
其實Hebe隻日常都好出色，應該都會有入圍

周杰倫的床邊故事

自傳

della

自傳

林俊傑 - 和自己對這
五月天 - 自傳
周杰倫 - 周杰倫的床邊故事

JJ隻和自己對話上屆拎咗啦

16號晏就3點
台視新聞台
台灣電視台
gma fans page(應該fb)
台視youtube頻道
大家準備一齊歡呼

今年與去年相比無疑是一個大年，有著非常非常多優秀的作品，更尤其以新人獎、女歌手部分競爭最為激烈。以下是傑米鹿做出的入圍名單預測，正式名單將在5/16公佈。

最佳新人獎

今年是新人的大年，繼承媽媽家業的竇靖童，在第一張專輯就用出色的歌聲和創作營組出強烈的個人色彩來勢洶洶，戴佩妮欽點的郭修彧也在唱功上有極為優異的表現。2016顏社推出的台帥代表李英宏玩出了本土舞曲新風味，眾家歌手御用的天王製作人Starr.Chen也推出了個人第一張專輯大玩音色與饒舌還有惡趣味。

郭修彧《抽象圖》
李英宏《台北直直撞》
草東沒有派對《醜奴兒》
鼓鼓《可以唷》
Starr.Chen 陳星翰《Welcome to the Next Level》
椅子《Cheers!Land》
竇靖童《Stone Café》

最佳國語男歌手

究竟是林宥嘉會初封王，還是方大同會在入圍第6次終於拿下這個獎呢......

周杰倫《周杰倫的床邊故事》
林宥嘉《今日營業中》
方大同《JTW西遊記》
蕭煌奇《神秘世界》
謝和弦《要你知道》
郭頂《飛行器的執行週期》

最佳國語女歌手獎

戴佩妮再次交出一張詞、曲、唱、製作，都非常出色的個人專輯。但魏如萱這張也有做出突破，呈現出更多風格與面貌，但楊乃文的《離心力》也不容小覷。

戴佩妮《賊》
楊乃文《離心力》
田馥甄《日常》
艾怡良《說。艾怡良》
盧凱彤《你的完美有點難懂並不代表世界不能包容》
魏如萱《末路狂花》

最佳國語專輯獎

有如橫空出世的草東沒有派對，在2016年正式定義「魯蛇時代」，讓《醜奴兒》成為現象級的作品，五月天的《自傳》從音樂、企劃、演唱會、MV等一氣呵成，專輯水準極高、作品整齊，概念性無人能出其右。

五月天《自傳》
郭鼎《飛行器的執行週期》
草東沒有派對《醜奴兒》
林宥嘉《今日營業中》
方大同《JTW西遊記》
魏如萱《末路狂花》

年度最佳歌曲獎

如果搭著MV看我很想給頑固......

五月天〈頑固〉
魏如萱〈你呀你啊〉
林宥嘉〈天真有邪〉
草東沒有派對〈大風吹〉
周杰倫ft張惠妹〈不該〉

我覺得mayday年度歌真係入嘅話會係如果我們不曾相遇
感覺好似hit d

男女歌真係得依幾個
唔知會唔會爆冷呢

上面我最鍾意蕭煌奇同艾怡良隻碟
但係比佢地就真係爆冷啦
今次應該比大同 同hebe/waa

除咗國專之外少咗姐撚隻床邊故事都幾正路

最佳國語男歌手

唔係林宥嘉就係方大同

傑米鹿都估得幾正路

就係今日啦

3點鐘

好緊張
好想盧凱彤入圍

應該入嘅
隻碟真係唔差
我都好緊張
好想韋禮安爆冷入圍

兩樣都未夠班, 偶像派嚟講佢就幾好, 但係要同呢d咁頂班嘅真係冇得爭

係佢Fans都係咁話

佢都係呢幾年老咗先咁hea

仲有44分鐘

幫姐撚 五月天 儲氣

幫自傳集氣！
呢張專輯比第二人生完整，希望好專輯有好報啦！

仲要幫陳信宏集氣！最佳填詞人！最佳填詞人！最佳填詞人！

Yoga !

最佳作詞！！！成名在望！！轉眼！！！！集氣！！！

一陣睇現場

巴打係記者

youtube link已有

等睇live

last 14分鐘

我可以係呢個時候睇youtube live者
但6月睇下有無人幫我拎到飛去小巨蛋睇現場

應該有八三夭..............掛?

有無人鐘意董事長樂團

集氣

係時候還返一個填詞人獎比阿信啦

支持支持

Hebe

想楊乃文攞女歌手 佢隻碟好出色

開始未

佢講夠未

究竟幾時先開始架...

係咪delay一粒鐘

佢講得好廢

Up完未

long time no see

今次會唔會delay得太耐

仲未開始

未 好耐

聽廢話聽到想唔等喇...
開始未架

我寧願佢播住個記者會現場

start!!!

終於有

等到蚊訓

評審主席: 黃韻玲
開放數位報名系統, 參賽作品由約11000件增至近16000件

條友做乜9

講到1999

笑咗好耐

好中意ERIKA 入左新人啊

雞蛋蒸肉餅

草東
獅子
董事長
flux

笑死

竟然會有

好驚喜

草猛

草蜢

最佳演唱組合

成名在望！！！！！！！！！

成名在望！
我初初以為會係轉眼
因為成名在望好似五迷會有共嗚多啲

阿信輸梗

今次應該又輸

成名在望唔知爭唔爭得贏
點解唔係少年飄流/轉眼

對手太強

怪獸呀呀呀

後來的我們入圍最佳作曲，有啲估唔到喎

我估草東掃得幾多獎

死硬 比首囗水歌入

又有黃明志

男歌
周董
方大同
yoga
郭頂
盧廣仲
仲有兩個聽唔明

最佳男歌手:

周杰倫
方大同
郭頂
黃明志
大支
盧廣仲
林宥嘉

Rockmui

最佳國語女歌手:

艾怡良
家家
魏如萱
盧凱彤
楊乃文
葛仲珊

自傳有好多首曲好過後來的我們
雖然呢首坊間hit，但真係有啲芭樂歌feel...

艾怡良入左好項
雖然擺明陪跑

單計旋律好似麻麻咋啵

女歌手6個
艾怡良
家家
娃娃
盧凱彤
楊乃文
葛仲珊

唔係好明金曲獎個制度，要唔要派過台先入得圍架?
因為少年同轉眼都未派台

反而幾鍾意個編曲，好日系

唔洗派台
有係碟就可以報
好似係

今年入圍好似幾冷門feel
同埋黃韻玲做評審既話今年男歌手應該比Yoga

最佳專輯

方大同
郭頂
艾怡良
Her-story
魏如萱
許鈞- 萬松嶺

比告白氣球入圍都唔比床邊故事/土耳其冰淇淋

最佳單曲:

告白氣球
年輪說
蹦孔
我們的總和
頑固
大風吹
離心力
天真有邪

盧凱彤
雖然實拎唔到，但入到圍已經好開心

今年年度專輯個玩法改左

no
佢每個語言一個獎再所有入圍加兩首一共廿四個再爭一個

個獎新開

我個位聽到1999

今年入圍大贏家 五月天/艾怡良

算啦

都攞左咁多年

wfc 金曲獎
十二新作個年都應該攞下，入圍仲多啦

我呢

我倫有機

雖然我都唔鍾意Hebe今次隻碟 但佢同Penny無入圍真係好意外

我覺得Hebe憑日常值得入圍女歌手，雖然得獎就無咩可能，無諗過竟然唔入。
明明女歌手應該激烈啲就得6個，反而男歌手就入7個。

Penny仲要所有樂評都力讚，竟然唔入，真係好意外

韋禮安
田馥甄

今年無蘇打睇添

係時候比個填詞人呀信啦
自傳呢隻碟我覺得淨係輸比後青春期的詩

作詞獎有台語 阿信無機

姐撚

叫咗佢寫台語又唔制

得男歌同年度歌

男歌 全力支持 yoga 屌 yoga 其實12年大小說家就應該拎

■最佳編曲人獎
洪晟文;任中強／Na emaalrup / 獵人 / Hunter《桑布伊創作專輯 - 椏幹》／卡達德邦文化工作室﹙演唱者：桑布伊﹚
伍佰&China Blue／蹦孔《釘子花》／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：伍佰﹚
詹賢哲／空頭支票《說 艾怡良》／台灣索尼音樂娛樂股份有限公司﹙演唱者：艾怡良﹚
盧凱彤／還不夠遠《你的完美有點難懂並不代表世界不能包容》／洛克妹有限公司﹙演唱者：盧凱彤﹚
荒井十一;Derrick Sepnio;Fergus Chow／izuwa 有《vavayan 女人》／十一音像有限公司(十一音樂)﹙演唱者：阿爆（阿仍仍）﹚
陳君豪／是日救星《是日救星》／亞神音樂娛樂股份有限公司﹙演唱者：徐佳瑩﹚

Ellen入埋最佳編曲人獎！！！！

嗰年輸俾老蕭

硬係覺得華研同金曲獎唔岩 成日都冇份

艾怡良 yoga erika
楊乃文都好正

大小記家隻碟 屈撚左機 首首都好歌 咁都可以輸

比左個逃兵狗

認真 我覺得感官世界/大小說家都好聽過今次呢隻 但有時金曲獎真係好睇運 今年有小玲老師係到我諗機會算大

又唔好咁講 雖然我好想yoga攞

Agger

黃明志拎左8成 我估

今次呢隻冇入圍最佳專輯 有d擔心

林宥嘉！

整理一下:
- 評審團主席: 黃韻玲
- 今年開放數位作品報名, 報名作品由上年約11500件增至今年約16000件
- 楊丞琳首次入圍金曲獎, 但以陪跑居多(同因為有蘇打綠+陳建騏幫手為最大原因)
- 今年新增年度專輯獎, 直入決賽有生祥樂團同草東沒有派對, 另外有所有最佳國語, 台語, 客語, 原住民語專輯入圍
- 最莫名其妙係張靚穎英文單曲MV可以入圍最佳MV (但上次有蔡依林同安室個MV)
- 樂團方面大混戰
- 香港有盧凱彤, 草蜢, 雞蛋蒸肉餅及Fergus Chow入圍

最佳國語專輯:
方大同 - JTW 西遊記
郭頂 - 飛行器的執行週期
艾怡良 - 說 艾怡良
五月天 - 自傳 History of tomorrow
魏如萱 - 末路況花
許鈞 - 萬松嶺

最佳年度歌曲獎:
周杰倫 - 告白氣球
楊丞琳 - 年輪說
伍佰 - 蹦孔
艾怡良 - 我們的總和
五月天 - 頑固
草東沒有派對 - 大風吹
楊乃文 - 離心力
林宥嘉 - 天真有邪

最佳國語男歌手獎:
周杰倫 - 周杰倫的床邊故事
方大同 - JTW 西遊記
郭頂 - 飛行器的執行週期
盧廣仲 - 第五張創作專輯 What a Folk !!!!!!
林宥嘉 - 今日營業中
黃明志 - 亞洲通車
大支 - 硬

最佳國語女歌手獎:
艾怡良 - 說 艾怡良
家家 - 還是想念
魏如萱 - 末路狂花
盧凱彤 - 你的完美有點難懂並不代表世界不能包容
楊乃文 - 離心力
葛仲珊 - 皇后區的皇后

最佳樂團:
FLUX - FLUX 多元觀點
五月天 - 自傳 history of Tomorrow
草東沒有派對 - 醜奴兒
GDJYB 雞蛋蒸肉餅 - vol.2 GDJYB 2359 BEFORE TOMORROW
獅子合唱團 - LION
吉那罐子 - 桐花放客
董事長樂團feat劉福助 - 董事長的少年時代

最佳演唱組合獎:
問樂團 - 問樂團 Guess What - ONE
動力火車 - 20新歌duet精選雙CD
AstroBunny 原子邦妮 - 孤單會消失離開不見
Mr. Miss - 先生小姐
草蜢 - 音悅行者
火星電台 - 火星電台

最佳台語男歌手獎:
羅時豐 - 羅時豐-愛那麼痛
廖士賢 - 廖士賢-「門」
伍佰 - 釘子花
李英宏 aka DJ Didilong - 台北直直撞
賴銘偉 - 心內話
謝銘祐 - 舊年

最佳台語女歌手獎
鳳娘 - 鳳娘-風聲
秀蘭瑪雅 - 秀蘭瑪雅-唱乎甲己來聽
曹雅雯 - 思念的歌
黃妃 - 雙生花
李婭莎 - 多桑 @ 純萃年代

最佳新人獎:
FLUX - FLUX 多元觀點
Mr. Miss - 先生小姐
草東沒有派對 - 醜奴兒
郭修彧 - 抽象圖 Abstract Painting
Erika - I Am Erika
宮閣 - GONG

年度專輯獎(共24項) (新增)
生祥樂隊 - 圍庄 Village Besieged
草東沒有派對 - 醜奴兒
最佳國語專輯獎入圍者
最佳台語專輯獎入圍者
最佳客語專輯獎入圍者
最佳原住民語專輯獎入圍

特別貢獻獎:
紀露霞（紀秋英）
張雨生

最佳MV:
拆 (導演: 彭畯益, 朱啟光, 張錫安)

床邊故事 (導演: 周杰倫)

水星記 (導演: 黃婕妤)

獨善其身(導演: 比爾賈)

頑固(導演: 陳奕仁)

Dust My Shoulders Off(導演: 廖人帥)

評審團獎 : 生祥樂隊(圍庄)

最佳作曲:
郭頂 - 淒美地
艾怡良 - 我們的總和
怪獸 - 後來的我們
草東沒有派對 - 大風吹
魏如萱 - 你啊你啊
謝銘祐 - 下晡的ワルシ
黃建為 - 離心力 (楊乃文)

最佳作詞:
吳青峰 - 年輪說 (楊丞琳)
伍佰 - 蹦孔
郭頂 - 淒美地
艾怡良 - 我們的總和
阿信 - 成名在望
草東沒有派對 - 爛泥
謝銘祐 - 彼卡皮箱

最佳編曲:
洪晟文任中強 - Na emaalrup / 獵人 / Hunter (桑布伊)
伍佰&China Blue - 蹦孔
詹賢哲 - 空頭支票 (艾怡良)
盧凱彤 - 還不夠遠
荒井十一, Derrick Sepnio , Fergus Chow／izuwa 有(阿爆(阿仍仍))
陳君豪 - 是日救星 (徐佳瑩)

最佳專輯製作人獎:
陳主惠 - 桑布伊創作專輯 - 椏幹 (桑布伊)
方大同, Derrick Sepnio - JTW 西遊記
杜凱, 戈非 - 先生小姐 (Mr. Miss)
五月天 - 自傳 history of Tomorrow
陳建騏 - 末路狂花 (魏如萱)
荒井十一 - vavayan 女人 (阿爆(阿仍仍))

最佳單曲製作人獎:
陳建騏 - 年輪說 (楊丞琳)
荒井十一 - 家家歌 (家家 feat. 以莉高露, 舒米恩﹚
瑪莎 - 還是想念 (家家)
黃建為, 陳君豪 - 離心力 (楊乃文)
達卡鬧 - Aka Pacici 不要逞強 (郭明龍)
陳珊妮 - 人間煙火 (田馥甄)
陳君豪 - 是日救星 (徐佳瑩)

方大同呀

yoga

周董隻碟九成因爲首英雄冇最佳專輯

金曲獎算唔算係華語區最有公信力

大支台灣rap界始祖 佢條o靚 熊仔上屆有表演好似係
但未夠實力囉

周湯豪 - 帥到分手

你見咁多人討論就知

我記得好似係台灣文化部定咩機構主辦 應該都真係公平公正

作為一個五迷我淨係評論五月天

最佳歌曲拎頑固去打... 先唔評論打唔打得贏其他歌手，單係自傳呢隻碟就打唔贏其他歌啦。你要貼近五月天嘅，有成名在望、兄弟同任意門；你要k 歌嘅有後來的我們同終點；要玩味帶點現實嘅有人生有限公司；要痛心精警嘅有少年飄流、不曾相遇同轉眼。頑固對我嚟講只係弱版倔強同戅人，點解會拎呢首做年度歌曲...

最佳mv 我諗都係打特技同打有資源，成個故事普通到不得了，拎返上次攞獎嘅乾杯比輸成條街

最佳作曲後來的我們除咗易上口夠k 歌外真係冇乜驚喜

最佳作詞 成名在望，撇除我本身偏心轉眼，成名在望除咗入面個兩句英文外都幾高質

題外話：yoga 加油呀 華研靠你爭光

雞蛋蒸肉餅果張係國語專輯？

草東

hebe

年度我原本諗係如果我們不曾相遇
始終其他雖然對於五迷嚟講意義更大
但無可否認mv捧紅咗頑固同佢
作曲真係...我原本以為出少年他...
點知彈依首出嚟
btw 作詞希望無得輸啦

hebe 真係勁慘，捧到上天再一嘢跌返落地 yoga呢隻碟係正，但唔夠大小說家屈機，而家已經擔心𡁵

楊丞琳係咪第一次有歌入到圍?

yes

林宥嘉加油啊一定要拎到男歌手
入唔到最佳專輯灰咗 好擔心

不過都係鍾意佢以前d歌多d
同埋揀告白氣球, 唔揀床邊故事好唔match金曲獎一向d taste

不曾相遇要咁啱打中個個位先會有feel, 如果唔係會似中二病 作曲我真係唔識評價，如果連編曲聽嘅話少年飄流屈撚哂機㗎喎
btw 有冇人有同感覺得呢隻碟啲詞有啲「推砌」嘅感覺 好似一個學生夾硬要用啲好靚嘅字寫啲好似好高深嘅字句出嚟咁，冇咗最初初個種純粹

yoga依家啲live真係正撚到呢 真係好想佢拎男歌手

炎亞綸幾好喎, 係辰亦儒廢啫

rannie 最近呢兩隻碟都好高質，成日成隻loop

btw宣傳下616,617 yoga紅館con
等睇完演唱會 再睇金曲獎再睇婚禮

我鍾意雙丞戲多d

已買617 $980
如果封到王就好

認真問live 係咪唔喺評審考慮範圍內？一般都係睇作品，live 唱到走哂音都可以㗎可？

炎亞綸嘅live伏到一個極致

好記得佢上康熙唱完小s個樣

雙丞戲雖然都仲係行𡁵偶像情歌路線，但佢handle 啲歌handle 得好好，好多歌都好難唱。
今次呢隻有少少想行大人路線，都好撚正

雖然唔知唱live好勁會唔會加分
不過唱live成日抄車肯定唔會啦呱 冇理由自己打爛個招牌呱

以前佢哋四個比，佢算唱得好好，但一solo 自己一個行出嚟即刻見真章

頂好鍾意佢 把聲好正

你有冇聽過阿妹live架...佢live冇問題喎

我覺得佢把聲幾好喎
格差就理鬼得佢啦

入演唱會po傾下啦

我膚淺, 都係鍾意佢唱偶像情歌

以前at 17 個陣聽過兩個人嘅live, 佢俾二汶撳住嚟打

拎下面呢場live嚟講，個人覺得個感覺唔似歌手，好飄浮。

但公道啲講，佢唱返自己歌係好聽嘅。

其他嗰三件真係好垃圾, 尤其係汪東城

台灣太多好嘅男歌手
淨係星光都一大堆打殘佢

講開星光 星光2個第一名都入圍左台語男歌手

意外地聽過汪一次live, 走音甩beat 入錯唔記歌詞...你講得出嘅錯佢都喺一首歌入面做哂，我o 撚哂嘴

我淨係記得賴銘偉

其實連登多唔多yoga fans

星光我仲停留喺Yoga+老蕭
同埋仲識黃靖倫

想入金曲佢唔玩依d唔得
可惜都衝唔入
不過家家又入圍
第三隻碟第三次入圍癲

SpeXial 個主唱都係星光出身，靚唔靚仔見仁見智，但歌聲贏炎成條街

Lala
6月3嚟紅館開show

入圍有咩用 記得有年佢同時入女歌手同新人，但輸哂

多！

spexial搞乜愈嚟愈多人

其他嗰兩件都知自己唱歌唔得, 難唱嗰d部分比晒炎亞綸, 但係汪東城成日就好唔知醜咁唱
同埋我覺得佢d性格仲難頂過地質學家, 成日扮晒野咁

覺得多左 特別係今日營業中之後
歡迎入yoga con post吹水 雖然沉到唔知去左邊

係
我仲諗做乜入咗女歌唔拎新人
明明葛仲珊無入女歌姐係評審都覺得家家好過佢

我聽過佢Vlive 真係唔覺有咩唔穩
Btw 我以為你話聽過佢live就係喺youtube聽

金曲獎係咪唔太鍾意hebe
今年日常我覺得值得入圍wo

痴撚線公司為咗填補佢哋當兵期唔好真空越加越多人 而家搞到出寫真集都冇一張相係12個人齊嘅相，一張都冇，封面都係key 嘅

我都好唔鍾意汪，佢真係好作狀好老派 做個啲嘢個陣自己唔尷尬㗎咩

楊乃文

我個下以為佢穩贏㗎 同當年韋禮安一樣

當年at17真係好可惜，佢好努力，二汶就係天才型，最後一拍埋比較佢就成日俾人話唱得差

今年好似好多入圍者咁？

雞餅蒸肉彈

戴佩妮同hebe唔入已經唔洗睇
男歌手99.99%係周董

今年唔會

自從個年大嘴巴拎左組合獎就知hebe唔會入金曲
呢幾年都係講咩未來性
Hebe出個人第一年都已經入唔到女歌手
而家更加入唔到
利申fans

你有事嗎？da la da la da la

杰倫
yoga
大同
明志

四個其中一個攞我都好開心

佢單飛咗成7年啦，仲拎at17個陣咁耐嚟講老老實實要比嘅話，香港大部分女歌手都會俾二汶撳住嚟打
同埋17啲歌以二汶為主，佢多數都唱和音嘅。

佢絕對唔會係Diva嗰種女歌手嚟，但唱Live絕對無問題，無咩唔穩嗰啲。矛盾一生嗰個show現場聽其實無問題架

唱歌方面二汶真係天才型呀，但講創作編曲能力就係Ellen贏

明明上年係女歌手激烈啲，點知得6個入圍，但男歌手有7個

呢位清識啲嘢 Ellen 啲詞曲不得鳥

外面的世界要我加快～

講起真係不吐不快 現場聽同隔住個mon/電視出黎既聲真係差好遠 好多香港人每年淨係年尾坐喺電視面前睇d樂壇頒獎禮 喺度彈一個二個現場唱得有幾差點點點 我想問佢地有冇真係聽過現場d聲係點

係好x多
差唔多個個5以上

韋禮安
成隻碟都無份
我好like今次隻一隻鞋

係囉

韋禮安乜提名都無

男歌撐yoga,今次做埋幕後都仲維持到水準,但大同都努力咗好多年
女歌就楊乃文or娃娃啦,
姨娘都算終於爭番啖氣

作詞都估到有青峰架喇,
但應該唔會攞,
太工整未必個個都buy,
學長阿信應該仲有啲機

國專竟然冇今日營業中,
可能整體意念唔算突出.

建騏老師好叻

是日救星個編曲幾合我意 好開心,
但直覺覺得唔會攞

最後想講:
韋禮安 我唔該你生生性性,
去外國讀完音樂番嚟下年出番隻起碼好似有所畏咁高質嘅碟,
2019攞歌王然後快撚啲結婚

金曲獎不嬲都有d黑暗面
雖然的確係有公信力

但有d人背景唔夠硬 或 得罪左人 就同金曲永遠絕緣

想是日救星拎編曲 結他聲好好j

年度專輯一定係林生祥

Yoga 係時候拎男歌手啦

中意左楊丞琳七年 見住佢年年做遺珠到今年真係入到圍 其實好感動

咁多yoga fans，你地真係應該佢今次好過方大同？

真

連登係咪仲有無盧廣仲fans

老老實實 方大同今次隻碟製作好強，見到入埋製作人獎好鄧佢高興
不過林宥嘉隻碟比較易入口

認同 生祥樂隊正啊

我屌你老母金曲獎，臺語女歌手又係秀蘭瑪雅陪跑陪到第十六次

又係黃妃、又係李婭莎

全力支持伍佰攞臺語男歌手、臺語專輯

黃靖倫 好想佢再出碟
星光仲好掛住神木

韋禮安慢慢等

老柒講，金曲獎d 評審真係唔知用咩標準

五月天果最佳樂團都可能不保
草東

每年都唔同評審真係應該無單一標準
但點都好過得一個台自己簡同鬥人氣

我都覺
lion

同評審熟一定有著數 肯定有

好事黎

好過 利申:兩個都有聽開

兩個拎都OK
不過我覺得最後會俾大同
因為佢應該有排唔會再做碟

點解女歌手會無楊丞琳
佢今次隻碟好正

佢地兩個隻碟立意唔一樣
方大同係我有d咩要俾到你
林宥嘉係你需要d咩 我滿足你